（致dse巴絲）讀大學比人踢出校 你問我答

dse放左榜，希望大家考無論得好唔好都振作。
我係第一屆dse 得20分 最尾去左英國讀書 讀到一半比人踢左出校，之後轉左間tier3既大學順利畢業，宜家都有份穩定職業。所以就算讀書唔好都未必一定失敗。

大家有咩問題可以交流下。

點解會俾人踢出校

點解踢出校？

fail左一科 無得repeat 直接踢

返緊咩穩定職業

其實都唔算穩定 ibd 既 operation 不過收入算過得去

外國u真係咁狠?

咁痴線

我記得我去exchange, 有個course Fail成半人，但有得reexam

邊間

係 通常得一半人畢到業

我都有得reexam 不過難到pk 一百個人reexam得兩個人pass...

讀名校?

唔開名得唔得 計qs有world top 30既

如果個科唔係你個major既 compulsory module就唔洗踢
咁啱我係...

咁點解唔開得名？

係

有咩問題，我識人asso 仔入三大繼續dean list 啦、都識入u之後拎scholarships 拎到手軟

純屬分享下d失敗經歷 希望大家唔好因為一時失敗就放棄

收到 下次改善 巴打都做緊嘢？

你直接講邊間咩科啦

讀finance
邊間u就費事啦 行頭好細

外國u既email

屋企isp好易姐

正

淨係睇錢一定唔值
不過外國教育真係多好多insight

多好多批判性思考，英文會好，識到對你有幫助既朋友

咁又失敗又無錢點算

有幾多

係既 有料既人邊度讀都掂
原本有考慮留低 不過老豆都係叫我過去

我覺得做嘢真係睇機遇 唔關讀書事

咩科咁難讀仲有人elective揀呀無得求情？

窮撚基本上得HD/ASSO/Retake揀但有啲asso仔上到去keep到讀書嘅熱誠，真係幾勁，有啲就完全跟唔上大學課程爛哂grade

fail一科即踢 雷丁？

以家final year踢出校嘅邊緣, 有冇邊間tier3可以推介

巴打都係uk？ 留個tg傾下

唔係，但係基本上tier1-2個u都係咁

係啊

咪撚嚇9人 2:1都易af 廢就廢啦

有fd dse14分去讀founda+今年online exam 有得cheat去咗uk top 10 unifounda真好玩

其實founda好撚易 真係當度假咁 f5去讀唔考dse都冇問題

唔洗咁激動既 一開波已經話讀書廢
af 有7-8成畢到業啦
不過law engine個班真係得一半

lancaster exeter個d？ 不過都未必收皮既 dse個讀書方法同外國u有d唔同
我個frd 都係得1x份最尾都top5 master畢業

Sor啱啱瞓醒激動咗不過我個間好多yr3唔讀掛住玩嘅都2:1
Btw af 係as fuck not a&f

Sth like that la 不過都要讀到先得囉 開心得太早 founda同yr1程度差好撚遠

咁正 以前我地唔係好多人有2.1
所以巴打first？

依個真，最難係yr2

Man?

唔喺英國讀U，咩係Tier 3

好過何妖母校少少嗰啲

我出年yr 2 以上全9up或者可以今年online exam班人個個cheating 先有2:1 好似2:1好易咁 踢出校更加係極少 通常個啲係唔上堂收warning 收爆

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎入黎下

係邊到 London?

咁又無咁差 最後畢業個度uk ranking都有30內

都係睇讀邊間 我最後讀個間u都年年dean list first 畢業

第一間係咪g5?

唔開名啦 都係個d啦

即係係定唔係？

G5有5間講咗應該唔會自爆到

定係Manchester/Exinburgh嗰啲”QS ranking world top 30”?

chicken

雞u 都有得ibd 好酸

真係機遇 好彩第一個老闆賞識先入到行 宜家走左仲有keep contact

edin還好 Man

樓主冇講係咪g5

但係英國好似得g5 + KCL + Man + Edin係所謂word top 30

邊間會fail一科踢人走？

你聽佢吹啦

其實會F真係自己問題

可能唔適合讀書/個科

利申 一大 當年揀錯科 讀左科完全唔識嘅理科course free elective都無F

呃你做咩 上面講左 compulsory module一定要pass

落太多club

冇得下個sem, 下一年retake呢科？ fail一次就踢？

再前幾年聽人講可以咁 去到我個年就無

真係聞所未聞，我諗香港冇一間大學會咁

外國u收生鬆手但係都踢幾多人走

你間咩u咁把炮仲嚴過港大中大

港大中大炒極都唔會俾人踢，除非你連續唔知幾多sem gpa低過幾分，否則你fail極，我俾你fail足8個sem同一科都唔會俾人踢

依個我都知 香港好似gpa高過2都應該唔會踢？
我個年其他科都係2.1 / 2.2 唔算極差

無出warning 考完個reexam 差2分pass就出左封退學通知

無appeal到 要醫生紙個d 同埋出完成績先appeal一般都唔受理，識人試過failed
無任何disciplinary issue
同我同major幾個香港人炒左個科都比人踢

Edinburgh/Manchester?

g5得ucl有foundation

細行做起?

係 入左細行trainee program
宜家做緊BB

岩岩先睇到呢個回覆

巴打介唔介意講下finance邊科肥佬俾人即踢？